九寨溝災民親歷兩次地震感身心俱疲

Now都有少少維穩味，竟然訪問交通警，但點都好過CCTVB:九寨溝景區震後仍封閉 旅遊業界憂生計受打擊

【Now新聞台】四川九寨溝七級地震重災區之一的漳扎鎮，村民無家可歸，要暫時住在帳篷。有村民先後經歷08年汶川及今次大地震，兩度痛失家園，身心俱疲。

23歲的米曉亮與家人同住漳扎鎮上四寨村，他舅舅的屋內全都是瓦礫，房間的牆整幅塌下。而他與家人用積蓄及向親友和銀行借錢，用一百萬元新蓋好三層高的家。錢未還完，安樂窩就變成危樓，外牆布滿裂痕。

曉亮剛大學畢業當上交通警察，回想大地震當晚，他正在城內執勤協助救人，突然想起在村內80多歲的爺爺嫲嫲，徒步兩個多小時趕回去救他們。曉亮四天以來都無換衫，連夜救人，自己的腳也受傷。

漳扎鎮是今次地震重災局之一，在上四寨村八成房屋都受到破壞，居民無家可歸，只能等候當局安置他們到帳篷暫住。

9年前的汶川大地震，曉亮正在汶川縣內小學上課，地震一刻仍歷歷在目。當時逃過一劫，今次再度痛失家園，對他來說實在不好受。經歷兩場大地震，慶幸的是一家大小仍然安好。

搵我?

咪就係，明知身處地震地區，起樓就起穩d啦！

佢地啲渠成堆垃圾 樹葉

有啲通唔通到水都唔知